<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page>
	<body>

		<b xml:lang="en">Software Development Informations ...</b>
		<b xml:lang="fr">
			Information sur la version actuelle du logiciel ...
		</b>

		<hr />

		<h1 xml:lang="en">What's New</h1>
		<h1 xml:lang="fr">Nouveautés</h1>


		<p xml:lang="en">
			2018 - july : move to 250 ms in perfo for feedback, simplify display, and enlarge the command pipeline.
		</p>
		
		<p xml:lang="en">
			2018 - june : Tailor punch and simplify the gui.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			2018 - Juin : Tailor la fonctionnalité de perforation, bug fix pour le model editor
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2018 - May : Fix Usability, for model editor.
		</p>
		
		<p xml:lang="fr">
			2018 - Mai : Amélioration sur le Model editor, pour simplifier l'usage.
		</p>


		<p xml:lang="en">
			2018 - February : Fix Usability, fix an issue on book reading 2014 format, when the scale has a large number of tracks and the latest tracks are not used (null definition)
			Add new book from scratch function.
		</p>
		
		<p xml:lang="fr">
			2018 - Février : Amélioration d'utilisation, TRADUCTION COMPLETE en allemand par freddy !! génial.
			Ajout de la fonction de création d'un carton vierge.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2017 - March : add install parameter for selecting the aprint storage folder.
			add groovy extension capability in the main window.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			2017 - Mars : ajout du paramètre du répertoire de stockage dans l'installation
			, ajout de la possibilité de mettre un script groovy dans la page principale.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2017 - February - March : First implementation of model
			editor, permit to handle book and midi processing without any
			programming requierments.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			2017 - Fevrier - Mars : RD - Model Editor, editeur de
			workflow de traitements, permettant sans développement de faire des
			transformations sur les fichiers midi, ou Book
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2017 - January- February : Book Recognition extension.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			2017 - Janvier Fevrier : Extension de reconnaissance de
			carton.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2016 - Octobre : Ergonomic improvement (backup of user
			preferences)
			First aid online in French, with an integration of an
			Internet browser
			Markdown switch for pages.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			2016 - Octobre : Amélioration ergonomiques (sauvegarde
			de préférences utilisateur)
			mise en ligne de l'aide d'abord en
			français, avec une intégration d'un navigateur internet
			Passage à
			markdown pour les pages.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			2016 - August : Switch to Java 8
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			2016 - Aout : Passage à Java 8 (bug fix pour swing)
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			2016 - Ajout d'une extension de perforation avec GRBL
			Punch
			permet l'utilisation et la perforation de carton sur marchine
			Arduino ayant
			le logiciel GRBL Punch.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			fin 2014 - Debut 2015 : amelioration du rendu sonore ,
			ajout d'une envelope de volume pour l'attaque (plus beau pour les
			instruments de foire). Beaucoup d'amélioration visuelle et
			d'utilisation.
			Attention, il faut supprimer le cache de sound font
			pour avoir le nouveau rendu SF2.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Juin 2014 : Ajout d'outil pour le montage de carton,
			amélioration de
			performance sur le jeu (le démarrage du jeu du carton
			est plus rapide).
			Ajout
			d'un transactionnel sur le contenu du carton,
			pour permettre le
			rafraichissement des autres panneaux + taille du
			carton ... etc ...
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Mars 2014 : Fix sur l'outil de sélection. Ameliorations
			sur le
			panneau de présentation des instruments. Nouveau panneau
			d'import de fichier midi ou Kar.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Fevrier 2014 : Amelioration du panneau de saisie de
			paramètres en groovy,
			ajout de la possibilité de mettre une librairie
			.jar disponible pour les
			scripts dans
			le répertoire aprintstudio. Cela
			permet d'utiliser d'autres code java
			dans le développement
			de scripts.
			(export DXF par exemple).
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Ajout de deux boutons "basiques", measure et pan. ça
			aidera les débutants
			:-)
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Janvier 2014 : Beaucoup d'améliorations vis à vis des
			possibilités de transformation de cartons ou de manipulation de
			fichiers midi par script,
			une première DSL est mise en place pour
			faciliter grandement la
			transformation de fichier midi, ou conversion
			vers book.
			quelques
			lignes de script suffisent maintenant pour
			effectuer des conversions
			ou des modifications.
			Toutes les
			modifications n'ont pas forcement ete consignées, mais le resultat
			sera surement présenté sous forme de script ou tutoriels.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Janvier 2013 : Ajout des mesures dans l'impression de
			ponçifs.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Juillet 2012 : Simplification de la gestion des
			instruments
			, un nouveau panneau beaucoup plus ergonomique. Ajout d'un
			affichage
			de barres d'outils dans la vue carton (simplifier la
			vue).Acces pour
			les extension
			à la liste des problemes, cela permet de
			proposer des extensions
			permettant
			d'aller plus loin dans le controle
			d'erreurs. Egalement la
			possibilité pour les extensions de réaliser
			des "toolwindow",
			fenetres dockables sur les cotés pour la vue carton.
			Ajout de composant de sélection simple d'instrument.
			ajout d'un
			bibliotheque de composants visuels, pour aller plus loin.
			Fix sur un
			bug dans le cadre de développement d'extension (lecture par fichier
			du fichier .extension.properties).
			Passage vers de multiples fenêtres
			pour les utilisateurs de MacOS.
			Les extensions peuvent maintenant
			proposer des librairies natives, ceci
			a été testé sur l'accès à des
			bibliothèques de port série.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Avril 2012: Ajout des mesures dans le logiciel,
			changements dans le format
			de stockage des cartons virtuels pour le
			stockage des annotations ou des changements de tempos
			Amelioration de
			la localisation sur le carton avec le CTRL+Roulette qui centre sur
			l'endroit pointé. Fix sur l'outil de modification de trous.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Mars 2012 : Documentation, Documentation, Documentation
			...
			Quelques amélioration sur l'utilisation + Bug Fixs.
			Tentative de
			mettre en place une restitution sonore particulière pour les
			percussions. (encore qq pbs de restitution à voir).
			Ajout des erreurs
			de lecture MIDI dans la liste des erreurs.
			Améliorations Ergonomiques.
			Ameliorations significatives sur l'éditeur d'échantillons (wav)
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Fevrier 2012 :Ajout du support d'un système de pilotage
			non midi (par prise série ou autre). Point d'extension, permettant à
			un tier
			de développer son système de pilotage pour son instrument.
			Bug
			fix sur le renommage de fichier pour les machintosh (les fichiers
			temporaires sont sur un autre filsystem).
			Ajout support drag and drop
			pour les quickscripts.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Decembre 2011 : Bug fixes, Ajout du drag and drop pour
			les fichiers book et instrumentbundle. Amélioration sur le feed back
			d'indexation et de recherche + ouverture des fichiers book.
			Augmentation du nombre de canaux utilisables directement (+de 16)
			et
			jusqu'à 64. Les instruments à plus de 10 registres sont maintenant
			restituables.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December 2011: bug fixes and add drag and drop support
			for book and
			instrumentbundle files, more than 16 register that can be
			handled.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Novembre 2011 : Bug fixes, adaptation de quelques objets
			pour étendre l'utilisation des extensions
		</p>
		<p xml:lang="en">
			November 2011: bug fixes and objects adapting for
			extending
			extensions functionnalities
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Septembre 2011 : Amelioration Qualité, (les utilisateurs
			aiment bien :-)
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2011 septembre : Quality review in many areas.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Aout 2011, ajout icone sur les fenetres, dans le
			menu on
			peut maintenant sélectionner la langue (si la traduction
			n'est pas
			exacte). Augmentation de la qualité. Amélioration dans les fonction
			de scripting
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			Juillet 2011, Ajout de la sauvegarde et de la définition
			de la couverture du
			carton
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Juin 2011, simplification de la création d'extensions
			logicielles
			(documentation + classes associées),
			Suppression du double
			clic sur les outils à deux états dans le carton virtuel.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			mai 2011, ajout de quelques secondes sur l'export video
			pour permettre
			une fin moins abrupte. Bug Fixs, grandes amélioration
			dans la capacité de réalisation d'instruments très réalistes dans le
			jeu (ajout des percussions dans la description de l'instrument).
			amélioration de la documentation, plusieurs articles et rubriques ont
			été modifiés et ajoutée.
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Avril 2011 : Bug Fixs, ajout d'un bouton de revalidation
			des erreurs
			dans la vue carton. Ajout des documentation groovy dans
			l'installation et la documentation en ligne. Ajout d'un bouton dans
			l'editeur de gamme pour ajouter des notes en série. Correction d'un
			bug de jeu lorsqu'il y a beaucoup de sons associé à l'instument.
			on
			peut maintenant sereinement mettre un son par tuyau :-)
		</p>
		<p xml:lang="en">
			April 2011 : Bug Fixs, adding a validation button in the
			error window
			to ease the constraints recomputation. Adding groovy docs
			in online help and in installation folder. Speed up the note input
			in
			the scale editor. Fix on the limit of the sounds mapped in an
			instrument.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Mars 2011 : Bug Fixs, corrections diverses d'olivier
			(pas
			encore fini :-)). Amélioration sur le support Midi dans le
			jeu.
			Ajout support fenetres flottantes/dockable pour simplifier l'ecran.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			March 2011 : Bug Fixs, several quality improvements.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Février 2011 : Correction sur la récupération du nom du
			morceau dans un fichier book. Percussions en français. Fixs
			sur les
			outils de transposition Groovy. Deux nouveaux skins
			pour aprint. Ajout
			de deux fonction dans l'éditeur de gamme
			pour ajouter et supprimer une
			piste. Bug Fix sur la
			sauvegarde au format texte des erreurs.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			2011 February : Fix on name reading in a book file.
			Adding
			the generic event reading in midifiles. Fixs for the groovy
			tooks. Two new look and feel. In scale editor, two new
			functions : add
			and remove track. Bug Fix for saving the
			issues in a text file.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Janvier 2011: bug fix sur l'arret du jeu dans la vue carton,
			fix sur
			les percussion dans la création de video
			<br />
			Inclusion des sources du programme dans le fichier .jar,
			modification
			de l'installation pour proposer la
			documentation developpeur.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			January 2011: buf fix on play stop while closing the book
			frame.
			<br />
			Including the software source in the aprint.jar file, and
			adding the
			java developper documentation in the installer.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Decembre 2010: Fix sur la registration, Ajout d'un calc
			pour
			visualiser la registration. Ajout d'un moteur de recherche
			pour
			rechercher plus facilement un fichier book. Ajout de
			propriétés sur le
			carton virtuel pour donner les indications
			(arrangeur, auteur , nom
			..). Correction d'un probleme de
			percussion sur le jeu de fichier
			book.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December 2010 : Registration fix, adding a layer for
			displaying the registration. Adding a search engine for
			looking for
			book files, adding metadata for the book files
			(arranger, author .. )
			Fix a percussion problem on the book
			file.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			27 Novembre 2010 : Ajout d'un type de script "export"
			pour
			APrint, pour faciliter l'export ou le jeu pour des
			instrument midi
			qui ont des commandes particulières.(non
			terminé pour l'instant).
		</p>

		<p xml:lang="en">
			November 27th : Adding a new kind of instrument scripts
			->
			output, for ease the usage of export or play on specific
			midi
			constrolled instruments
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			14 Novembre 2010 : Acces quickscript directement dans la
			vue
			carton. Ajout d'import / exports d'instruments dans l'outil
			de
			gestion d'instruments
		</p>

		<p xml:lang="en">
			November 14th : Quick script access directely in the
			book
			view. Adding instrument export / import in the instrument
			management form. simplifying the script errors in console.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			7 Novembre 2010 : Ajout des paramètre de connection dans
			l'éditeur de repository, bug fix rafraichissement pinao dans
			l'editeur d'instrument. Simplification de la lecture
			d'erreur dans la
			console, maintenant la ligne de script est
			affichée.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			November 7th : Adding connection parameters in
			repository
			editor, bug fixes
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			13 Octobre 2010 : Amélioration de la qualité coté
			editeur de
			gamme.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			October 13th - 2010 : Quality improvements in scale
			editor
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			9 Octobre 2010 : Ajout quick scripts pour les scripts
			associés au carton virtuel, mise en place d'un choix sur les
			calques
			du carton (menu)
		</p>

		<p xml:lang="en">
			October 9 - 2010 : Adding QuickScripts for book frame
			(quick
			using scripts)
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			Octobre 2010 : Amélioration de certains écrans, pour
			être
			plus simples à utiliser, ajout d'un panneau de bienvenue
			pour
			accéder aux fonctions essentielles en un clic.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			October 2010 : Improving GUI, for ease the usage. Adding
			a
			welcome panel
		</p>

		<p xml:lang="en">
			September 2010 : scripting improvements, usability
			improvements in many areas. Adding new instrument /
			repository editor
			that simplify the editing.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			September 2010 : amélioration du scripting (execution
			asynchrone), amélioration de l'interface homme machine à
			beaucoup
			d'endroits. Ajout d'un outil de modification
			d'instrument dans les
			différents repository. Celui ci est
			plus simple à comprendre que les
			différentes options de
			menu. Il manque encore quelques fonctionnalités
			dans cet
			endroit.
		</p>


		<p xml:lang="en">
			August 2010 : scripting improvements, adding access from
			the
			script to the application context. Adding a script
			capability in
			virtualbook view.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Aout 2010 : amélioration du scripting pour permettre
			l'accès
			à APrint. Ajout d'un accès script dans la vue carton.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			July 2010 : Several bug fixes, adding groovy script
			support,
			adding importer script in groovy in the editable instuments.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Juillet 2010 : Corrections de bugs, ajout du support de
			script Groovy pour les transformations de fichier midi,
			cartons, ajout
			de scripts d'import à partir de midi,
			associés à l'instrument. (pour
			permettre l'import aisé de
			multiples fichiers midi différents)
		</p>


		<p xml:lang="en">
			June 2010 : Adding an export to movie file button.
			Refactoring Scale Editor for more future improvements on
			gui.
			Improvements on the paper book rendering. Adding a
			button for
			exporting the issues in a text file.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Juin 2010 : Ajout d'un export vers fichier video.
			Refactorisation de l'éditeur de gamme, plus simple plus
			ouvert.
			Amelioration du rendu de type papier (en lecture
			pneumatique).Ajout
			d'un bouton d'export des problèmes dans
			un fichier texte.
		</p>


		<p xml:lang="en">
			May 2010 : Fix on Midi output, big fix on adding sample,
			GUI
			improvements
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Mai 2010 : correction sur l'Output Midi, correction d'un
			bug
			sur le chargement d'un fichier wav, ameliorations mineures
			d'écrans
		</p>

		<p xml:lang="en">
			May 2010 : adding pan support on the middle button.
			Adding a
			play sub system to send message to external MIDI Interface.
			Printing improvements. Changing the time color in the book
			view. Fix
			on the encoding in instrument / scale definition.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Mai 2010 : ajout du bouton du milieu pour faire des
			déplacements dans le carton, changement couleur de la couche
			temps.
			Sous système pour le jeu sur une carte midi (USB ...
			). Correction sur
			les accents dans la définition des gammes.
		</p>


		<p xml:lang="en">
			April 2010 : quality improvements in synchronization and
			user feedbacks. adding a search function on instruments.
			adding import
			scale function in the instrument editor
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Avril 2010 : Q/A, et ajout d'une fonction de recherche
			d'instrument, ajout de l'import des gammes midiboek dans
			l'editeur
			d'instruments.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			March 26th : reduce large print scale menu in several
			menus
			+ accelerators + confirm on non saved modification in the
			instrument editor
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			26 Mars : reduction des grands menu d'impression de
			gamme en
			petits menus + raccourcis claviers + confirmation dans
			l'editeur d'instrument
		</p>

		<p xml:lang="en">March 13th : Quality improvements</p>

		<p xml:lang="fr">
			13 Mars : Amélioration de la qualité du logiciel
		</p>


		<p xml:lang="en">
			February - March : Bug Fix and improvements in
			instrument
			creation ....
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Février - Mars : Correction du divers bugs et
			amelioration
			sur la création d'instrument (mode loop + ajout
			d'échantillons en masse ... etc ...)
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			10 - Janvier, Amélioration de quelques fonctionnalités.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			January - 23th ,Adding a feed back when the user click
			on
			the issue panel.
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			23 - Janvier, Ajout d'un feedback lorsque l'utilisateur
			click sur une erreur dans le panneau d'erreurs.
		</p>


		<p xml:lang="en">January - 10th ,functionnalities improving.</p>


		<p xml:lang="fr">
			2 - Janvier, amélioration sur la gestion des fichiers de
			son
			en interne pour ne pas dupliquer les fichiers et gérer des
			références partagées de fichier son wav. Ajout d'un scroll
			sur
			l'éditeur de wav.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			January - 2nd ,Improving wav reading, to not duplicate
			file.
			adding a scroll bar to the wav editing panel.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			1 - Janvier ,Correction d'un bug posant problème sur la
			restitution d'un instrument lorsque celui ci contient un
			grand nombre
			d'échantillons + améliorations diverses sur
			l'IHM.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			January - 1th , Bug fix on playing instrument with a
			large
			number of sample. + GUI improvements.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			27 - Decembre, Phase d'optimisation des structures
			internes.
			La rapidité de chargement a été amelioré de façon
			significative. Correction d'un bug dans le panneau
			d'attente, lorsque
			les opérations sont rapides.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December the 27th, Drastic profiling phase on internal
			struture. The loading and search speed has been
			significatively
			optimized. Bug fixed in the wait panel.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			25 - Decembre, Finalisation repository Web + Edition
			Local
			d'instrument avec mécanisme de synchronisation. (pour
			permettre
			de faciliter la contribution sur les instruments)
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December the 25th, Web Repository Finalization + local
			instrument editing to use the instrument exchange.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			13 - Decembre, Ajout de tous les instruments
			independemment
			de l'origine de la définition de l'instrument.
			Présentation
			des instruments sous forme de cover flow.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December the 13th, adding all the instruments in the
			gui,
			whenever their origin (local, builting , web ...). Cover
			flow
			version in beta.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			1 - Decembre, corrections de bugs interne sur
			l'allocation
			de fichiers temporaires. Ajout d'une fonction d'export de
			gamme sous forme de fichier image.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			December 1th , Bug fixes on the temporary file
			allocation,
			speed improvements, adding an export as image function for
			the scale.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			14 -Novembre 2009, amelioration sur l'editeur
			d'instrument...
			<br />
			Ajout d'une fonction d'import / export dans le menu fichier.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			Novembrer, 14th 2009, Instrument editor improvements ..
			<br />
			adding import / export function in the file menu.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			13 -Novembre 2009, amelioration des écrans ...

			Ajout d'icones dans
			l'editeur d'instrument, creation de
			menus pertinents, localisation ...
			<br />
			Ajout d'un outil pour creer des patchs à partir d'un gros
			wav ..
			(facilite grandement l'utilisation d'un fichier
			monolytique contenant
			la gamme complète en Wav)
		</p>
		<p xml:lang="en">
			November, 13th 2009, GUI Improvements .. adding icones,
			rearranging menus, bug fixes, adding bug reports on main
			functions ...
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			12 -Novembre 2009, bug fixes ...
			<br />
			<ul>
				<li>
					Corrections sur l'éditeur de gamme (pb d'attribution
					sur les
					pistes)
				</li>
				<li>
					Internationalisation des chaines dans l'interface
					d'edition
					d'instrument
				</li>
				<li>
					Ajout d'un filtre sur les images dans l'editeur
					d'instrument
				</li>
				<li>
					Envoi de rapport de bugs en asynchrone
					(l'utilisateur n'est plus
					gêné)
				</li>
			</ul>

		</p>
		<p xml:lang="en">
			Novembrer - 12th 2009, bug fixes ...
			<br />
			<ul>
				<li>
					Fixes on the scale editor (for tracks definitions)
				</li>
				<li>i18n for instrument editor</li>
				<li>
					Adding filter on the image / pictures for the
					instrument
				</li>
				<li>
					asynchonous bug report sending (the gui is not
					freezed)
				</li>
			</ul>
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			11 -Novembre 2009, Ajout d'outil dans d'éditeur de wav
			pour
			découper les sons. Ajout de boutons supplémentaires pour
			faciliter l'utilisation
		</p>
		<p xml:lang="en">
			November 11th - Adding a crop tool in the wav editor to
			ease
			the use.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			25 - Octobre 2009, travail sur l'editeur d'instrument.
			Augmentation de la performance d'affichage du composant de
			gamme.
			Ajout de feedbacks sur l'interaction entre le piano
			et la gamme de
			l'instrument. Ajout d'un état "désactivé" sur
			les touches du piano ne
			faisant pas partie de la gamme.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			October 25 - 2009, Still working on the instrument
			editor.
			Speed up the scale rendering. adding feed backs between the
			scale and the the pianoroll. Adding a disable state on the
			pianoroll
			when the note is not present in the scale.
		</p>


		<p xml:lang="fr">
			24 - Octobre 2009, ajout d'une prévisualisation de
			l'éditeur
			d'instrument (toujours en cours de construction).
		</p>
		<p xml:lang="en">
			October 24 - 2009, Adding a preview of the new
			instrument
			editor. Still in construction, but for having feedbacks on
			his usability
		</p>

		<p xml:lang="en">
			October - Bug Fixes in midi loading / file selected.
			Starting to build online documentation for the software.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Octobre - Bug Fixes / dans le chargement de fichiers
			midi,
			certaines notes dupliquées dans différentes pistes pouvant
			poser
			problème lors de la conversion en carton. Ce problème
			est maintenant
			corrigé. Debut de rédaction de la
			documentation en ligne du logiciel.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			September - Bug Fixes in several places. Back to a 72
			dpi
			print, because some printer , or java issue on increasing
			the
			DPI...
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Septembre - Diverses corrections. retour à une
			impression en
			72 dpi, sur certaines imprimantes, il y a un pb.
		</p>

		<p xml:lang="en">
			August 22th 2009 - Adding look and feel menu to change
			the
			look of the application..
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			22 Aout 2009 - Ajout d'un menu permettant de changer les
			couleurs de la fenetre, si le look "mac" ne convient pas
		</p>


		<p xml:lang="en">August 17th 2009 - Bug fixes ..</p>
		<p xml:lang="fr">Aout 2009 - Correction de bugs</p>


		<p xml:lang="en">
			August 2009 - Translation of the drums, pipe stop
			groups.
			Translation of the scale repository on the web ...
		</p>
		<p xml:lang="fr">
			Aout 2009 - Ajout d'une traduction pour les jeux de
			tuyaux
			et des percussions. Mise en place sur le web d'un index
			traduit
			des différentes gammes
		</p>

		<p xml:lang="en">
			August 2009 - New Extension Repository to ease the
			installation and update of plugins. Translation of the
			Online Help in
			both English and French.
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Aout 2009 - Une nouvelle fonction dans le menu option,
			permettant de simplifier l'installation et la mise à jour de
			différentes extensions. L'aide en ligne est maintenant dans
			deux
			langues (Français et Anglais). La traduction dans les
			deux langues de
			l'apropos ici présent (pour le papa
			d'olivier :-)).
		</p>

		<p xml:lang="en">
			19 July 2009 - Adding a translator inside APrint,
			permitting
			to translate the GUI. Bug Fixes (bug reporter), speedup the
			launch.
		</p>
		<p xml:lang="en">June 2009 - Bug Fixes in several areas</p>
		<p xml:lang="en">
			June 2009 - Adding a instrument / register controlled
			preset
			link for the registers sound rendering
		</p>
		<p xml:lang="en">
			June 2009 - adding the capability of adding a pipe stop
			with
			no register controlled
		</p>

		<p xml:lang="en">
			June 2009 - Creation of an external repository to manage
			an
			internet connection, direct modifications of the scales and
			instruments.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			30/05/09 - Bugs fixes in APrint, several improvements
		</p>
		<p xml:lang="en">
			22/05/09 - Plugin Isolation to permit on the fly update
			of
			extensions, adding an automatic update of the extensions
		</p>
		<p xml:lang="en">
			21/05/09 - Adding constraints gui to the scale editor,
			adding help extension point for APrint
		</p>
		<p xml:lang="en">
			16/05/09 - Adding a import Extension Point on Plugins,
			Plugins are now capable to make transformation on midi files
			before
			presenting the book, Extension/Plugins enhancements
		</p>
		<p xml:lang="en">
			09/05/09 - Adding an OGG export function ..., one bug
			fix on
			midi loading synchronization, enhancements on GUI
		</p>
		<p xml:lang="en">
			01/05/09 - Scale Preview / Export Enhancement, better
			visualization and rendering, adding a scale kind rendering
			(paper ..)
		</p>
		<p xml:lang="en">
			14/04/09 - Bug Fixes, GUI enhancement, adding support of
			Kar
			Files, improvements on the kernel
		</p>
		<p xml:lang="en">
			30/03/09 - Correct Toolbars, Fix Bugs thank's to Bug
			Report.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			15/03/09 - Adding Plugin capablity - for specific
			developments, switch to tabbed view , add automatic restart,
			and
			automatic playing stop. Adding more preferencies for
			user experience
		</p>
		<p xml:lang="en">
			01/03/09 - IHM enhancements, more precision in scale
			editor.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			28/02/09 - Still Fixes :-), issues previewing ... and so
			on
			..
		</p>
		<p xml:lang="en">
			24/01/09 - Fix a freeze bug while loading / displaying
			the
			book
		</p>
		<p xml:lang="en">
			07/01/09 - Adding a send bug report functionnality. bugs
			are
			automatically send to the author for improving the feedback
		</p>
		<p xml:lang="en">
			29/12/08 - Adding Transition / feedback on the software.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			28/12/08 - Simplify the UI - 3 clicks to listen a file,
			adding a feed back for the errors
		</p>
		<p xml:lang="en">
			30/11/08 - Switch to an improved sequencer, soundfont
			file
			format now supported
		</p>
		<p xml:lang="en">
			15/11/08 - Bug fixes and localization of the scale
			editor
		</p>
		<p xml:lang="en">
			11/11/08 - improvements in gamme definition - display
			all
			characteristics on the paper
		</p>
		<p xml:lang="en">
			10/11/08 - Correct a print preferences issue, save the
			pageformat properties, now much more user friendly
		</p>
		<p xml:lang="en">
			9/11/08 - Adding Gamme Editor in file menu, bug fixes
		</p>
		<p xml:lang="en">
			1/11/08 - 400ko of source code :-) - adding register
			definition, new gamma tool construction
		</p>
		<p xml:lang="en">
			26/10/08 - Correct the print preview OutOfMemory
			Problem,
			now seemlessly usable.
		</p>
		<p xml:lang="en">
			25/10/08 - English version of the APrint changes
		</p>
		<p xml:lang="en">
			09/08 - Adding a scripting language permitting doing the
			instrument translation
		</p>
		<p xml:lang="en">13/6/08 - Adding instruments to APrint</p>
		<p xml:lang="en">
			9/5/08 - Change on the image instrument size
		</p>
		<p xml:lang="en">4/5/08 - Add the file name in the print</p>
		<p xml:lang="en">1/5/08 - Updating the help content</p>
		<p xml:lang="en">
			29/4/08 - Add an image to the instrument, adding a help
			section
		</p>
		<h1>Contact</h1>

		<p xml:lang="en">
			You can contact us a this email adress
			<a href="mailto:frett27@free.fr">frett27@free.fr</a>
		</p>

		<p xml:lang="fr">
			Vous pouvez nous contacter à cette adresse mail :
			<a href="mailto:frett27@free.fr">frett27@free.fr</a>
		</p>


		<h1>APrint License</h1>

		<center>
			<b>APrint - Copyright (C) Patrice Freydiere 2005-2008</b>
		</center>

		<pre>
			This library is free software; you can redistribute it
			and/or
			modify it under the terms of the GNU General Public
			License as
			published by the Free Software Foundation; either
			version 2 of the
			License, or (at your option) any later
			version.



			This library is
			distributed in the hope that it will be
			useful, but WITHOUT ANY
			WARRANTY; without even the implied
			warranty of MERCHANTABILITY or
			FITNESS FOR A PARTICULAR
			PURPOSE. See the GNU General Public License
			for more
			details.


			You should have received a copy of the GNU General
			Public
			License along with this library; if not, write to the Free
			Software Foundation, Inc., 59 Temple Place - Suite 330,
			Boston, MA
			02111-1307, USA.
		</pre>


		<h2>
			This software include Liquid Look And Feel - under LGPL
			License
		</h2>

		<h2>This software include Gervill, under GPL License</h2>

	</body>
</page>